為什麼要早睡早起呢？

為什麼要早睡早起呢？
養生家講：“藥補不如食補，食補不如睡補，睡覺為養生之首；一夜好睡，精神百倍，一夜不睡，百日補不回來”。我們白天是放電，晚上睡覺是充電。晚上只衝了50％的電，白天還要釋放100％，那50％哪來的？就是從五臟借，常期下去，做事也會缺乏膽量，容易自卑、社恐，嚴重者會出現抑鬱症。睡覺質量不好，還可造成貧血、供血不足，形成目倦神疲、腰膝酸軟之症，困乏昏沉，沒有精神，身體免疫力持續下降，身體越來越虛弱。
早睡早起，也有利於戒色，人早起的時候自控力比較充足，能控制住自己不去做不正確的事情。一到晚上，經過一天的消耗，自控力接近枯竭了，不能控制自己的慾望，很容易破戒。這時，需要做的最重要的事情就是早睡，補充自己的能量，這樣邪淫的念頭會少很多，也不會在漫漫長夜裡孤獨寂寞了

早訓就唔會覺孤獨寂寞咩